【語重心長】籲港人勿過分理想化英國BNO政策 譚惠珠：參與計劃是非常危險

英國不時借香港問題攻擊中國，甚至不惜違反英方在回歸前的承諾，即不給予持有英國國民（海外）（BNO）護照的香港中國公民在英居留權，上月底推行所謂的BNO「5+1」簽證計劃，即在英國居留5年，之後再多一年便可申請成為英國公民。對此，基本法起草委員會委員、基本法委員會副主席譚惠珠在接受傳媒專訪時表示，英國對於華裔或非白人裔移民充滿戒心，普遍上不歡迎。熟識英國處理移民問題的她指出，目前英國已經脫歐，英國人對來自己國家「搶飯碗」的人非常反感，所以BNO入英籍必須是有經濟能力、不需要用到英國資源的人。

譚惠珠續指，現時BNO計劃是「5+1」，但5年後若當地民情洶湧，不喜歡BNO移民計劃。她認為英國將會收緊相關政策，因此參與BNO「5+1」是非常危險，她呼籲港人不要過分理想化英國政策。

她又說，香港客觀條件非常好，但近年來泛政治化的情況凌駕民生經濟，等同「自毀長城」。譚惠珠希望港人珍惜機會，把握未來5年加入國家發展機遇的機會，強調只要香港做得好，移民一定會回流。

危險得過o係香港?

係呀係呀過到去會俾鬼佬扯住條鞭呀

任何評論節目，只要見阿豬有份出現，你就知道， 這個評論節目必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

亂告亂判，香港仲危險

即係做啱咗

隨機涷結資產
工時世界最長
勞工保障最少
樓價世界最高

以下為移民對聯
英國一百萬買二千呎一幢大屋
香港二千萬搶一百呎一張小床

橫批: 早走為上

乳重深長？

支那狗又出聲，即係依家移民真係好撚啱
做開支那雞又玩到制裁，梗係留喺支那啦

來緊呢五年香港會有金執，你地唔好走，同我一齊執啦！

譚惠珠續指，現時BNO計劃是「5+1」，但5年後若當地民情洶湧，不喜歡BNO移民計劃。她認為英國將會收緊相關政策，因此參與BNO「5+1」是非常危險，她呼籲港人不要過分理想化英國政策。

預告支共將會喺嗰邊搞事？

人哋當地人鍾唔鍾意都唔撚關你事啦

同埋會危險得過喺香港？

方向丶星島丶黨報s
痰餵豬丶棄瘤丶前保安司丶11哥等

有冇人可以用統計學話我知，如果每一日要同時出現一份報章嘅評論加一個人嘅評論

以上嘅組合可以做到幾多日，先至會重複

佢真係諗到其他國家會同中國一樣係咁搬龍門
人地個政策出台之前經過幾耐心思熟慮同研究
似得你地一時一樣咩

佢意思係咪即係叫大家最好第一水5+1就過去，以免英國將來後悔而取消5+1政策？

原來係叫大家乖乖地響第一次policy review之前, 過咗去坐夠5+1先好返返嚟 假如真係要返嚟

就算五年後收緊你呢五年內入境都冇你嘅事

但睇返個八婆講啲嘢似乎都係佢一廂情願以支共式思維去諗英國

分分鐘之後變咗平權

上年好串 講唔滿意咪走

俾6年時間你搞好香港我再返嚟

煩唔撚煩
人地走唔走駛撚班戇鳩出聲

那時候我支持共產黨，留下來，結果：

最後：

私たちは中国が世界で一番幸せな国だと思っていた

呢啲大媽係後生個時做英國狗都無BC, 眼見咁多人唔洗做狗都可以有BC 心理有啲唔平衡